網友：鼓勵不存錢 做月光族 15K已足夠

財務自由一字近來相當流行，大家都想盡辦法儘快達到目標，然後早早退休，或創造更多被動收入，起碼不用做得那麽辛苦，不過有網友則持相反意見，指如果不求財務自由，也沒有儲存計劃，人生的壓力就大大減少。

樓主指，如果安守本分的做一個月光族，其實15K人工已經相當夠用，他更指自己有不少嗜好，包括買模型、吃日本菜(刺身），更喜歡不時去旅遊。

真呀

儲錢留俾下一代?
同環保一樣on9

你唔買樓唔生仔 舊錢真係好好洗

你一世唔拍拖結婚生仔一定得架

社會係需要呢d人

唔該你去絕育
唔好害撚死下一代

當你搵16k個陣 又會話16k巳足夠

真wo 我唔生仔完全無負擔

呢個真
不過即使唔買樓 唔生仔
都會擔心老左冇錢入老人院

40年後安樂死會普及好多

政府養.

首先你父母要唔係你負擔
賭錢傳銷貪錢中一個都夠你輪迴地獄

唔洗比家用表示覺得5000都好夠我洗
我愛爸媽

唔覺得有幾好洗

真....

如果你有間公屋 我唔否認係個好決定

有公屋唔生仔ok既，但有公屋咩？ 屌女屌屌下生左件出黎都要養架

就係呢d思想後生唔撚儲錢
但d仆街臨老又想生個仔陪自己
仔大個就變到而家既連登仔日日都怨天怨父母
唔知害死幾多人

人地有話要生咩？

再大d就會後悔了

低下階層死毒撚

56k已經足夠

租樓都唔夠啦

傳說中既知足

生仔又花錢又唔環保，都唔知生黎做咩

你話唔生仔人類無未來?
到時你都死鬼左喇關你咩事呢，勞工力不足依家仲可以搵AI做晒D野

個個星期去做GYM洗鬼入老人院，除時仲大隻過D後生仔

岩啊
做到死個一日
活到老做到老

唔係住公屋
15k有啲緊
租樓都無左一半

排公屋公營老人院排到死都未有

下, 我岩岩相反, 怕冇錢幫老豆老母比殮葬費

啱呀，過咗65咪去執紙皮執汽水罐囉

On9先儲 儲儲下死撚左咪gg

財務自由，即係做社會寄生蟲，不事生產，剝奪其他人既勞動成果

月光族只有喺有退休保障嘅地方先可以做
香港邊得
好多老人家重要執紙皮同瞓街

Natural Selection

唔係倍 係養

拖都唔拍
或者絕育

月光族 = 返一世工

白痴仔
月入十萬蚊每個月拎4000蚊玩model都唔覺得肉痛

月入萬四蚊都幾難溝女
我諗真係要打飛機

萬五蚊一個月姐係一日得500蚊洗，食個晚餐都冇左啦

根本錢就無人嫌多
搵50k 100k 做月光族同搵15k 做月光族個享受已經無得比
只係搵15k 嗰個會同人講15k 夠洗去安慰自己姐

真

真
正苦就係鼓勵大家做廢人
拎綜援可以3糧去旅行
到時都應該派錢都係派佢地
香港人努力返工個啲
就負責埋單

ON9

買咁多FIGURE / 書 / 漫畫 / 衫褲鞋 等等 都要搵位擺

你住緊個度幾大呀？

大不了老咗攞綜援

呢樣真

先苦後甜？

到你儲到舊錢買樓「安享晚年」已周身病痛

點享？

你租咩野樓⋯而家閒閒地一人住嘅樓都租緊15-17k 喎⋯

人哋都話唔生囉
聽故係要駁故

放心，佢唔會有下一代

on9
攞綜援咪得 順便整返張白卡，人生贏家

可能同fd夾租？

不過太少. 得幾千蚊.
我就會退休後 買晒實金 再食長者生活津貼

白事其實係做比在生既人睇多過做比死左既人睇，都係為左在生者得到解脫，唔通唔做佢哋真係返上黎搵你咩

點都要留番 d 退休後去享受同睇醫生既...

就係逼鳩佢地儲錢
唔洗旨意65歲就食政府

買隻lv袋俾條女都唔夠

夠係夠
但唔該你唔好拍拖結婚生仔
最好做埋絕育

所以話香港有女權恐怖分子
拍拖男女每人出4000蚊都夠食飯行街
點解下下要男人俾晒錢？

咁老左有病點算

強姦基金
俾啲基金佬炒股炒到蝕本

要支持經濟？食屎啦5毛

MPF 我全美股 有10%回報. 無人叫你選中港股票

no. 一收到MPF 就買實金收埋D錢 (早半年退休).
一夠65就買長者生活津貼.

做到老直接申請綜援搞掂

三十歲自殺win

至理名言

真呀, 有D FRD 3字頭就死左,
想洗錢享受應做就做啦, 無任何野保證倒你辛勞十年廿年後一定就有得長年享福, 仲有好多野老左做唔倒添呢

所以如果強積金可以零投資成份
可以用黎比首期
我係支持
問題係迫人投資又唔可以拎

拍拖AA制都可以

屋企得一粒仔，有層樓仔，遲早都係你
結埋婚都得，兩公婆一人搵15k都30k夠晒生活

但係都要有返啲儲蓄（最小幾十萬啦）以備不時之需

大西北
仲要好入嗰啲村屋

呢個不嬲係政府責任，大部分政府包括港府，無創新無遠見，係帶動經濟能力極低，某程度上係坐享其成，佢唯一功用係做財富reallocation，養老人

訓天橋底
每日2餐麵包
其實5舊水夠洗

街邊執紙皮個阿婆後生時都可能係咁諗

真係有癌月入5萬都未必夠

唔買樓有公屋係人生贏家

講到病都係要買保險㗎啦，唔通真係靠份糧咩

拍拖,結婚可以,唔生仔就得
香港D女人自己搵自己洗冇難度啦

on99,完全冇獨立父幹靠自己，得15k月光都只夠生存，租樓都冇左大半去。
如果可以唔駛俾家用或俾好少，已經係因為接受咗父母間接資助。，不過冇數出來

咁生日情人節禮物送珠耳繩俾條女呀？

咩都唔送咪得

女人話唔洗等於要
所以咪分手囉

有公屋，唔駛養父母，唔生仔既話，其實10k都好夠

唔係啊，我絲黎
係exbf第一個星期已經講到明話唔會慶任何節日
仲有次經過花店望咗眼，佢：我唔會買花畀你
明明我無諗過要同我好憎花

你個ex咁on9既 好撚想俾人飛咁款

唔絕育先係害死下一代

你有本事叫條女養埋都仲得
記得有個舊同事係搵萬幾蚊
自己搵自己洗，打機買game買模型
老婆負責供樓俾仔女學費
根本唔洗愁養家

無錢比個好環境下一代
所以唔會生
想買樓係為左唔想臨老都要租樓比人迫遷

算吧啦
cancer就算有錢醫都好難搞
單身狗咁長命做咩
活到40歲咩都玩夠早啲死好過

租金 6000 仲要同人合租
家用 3000
學債 1500
交通800
食飯 1800 30*30*2 （唔計你早餐
上網 100
Wi-Fi 138

又真係夠既

我講笑炸😂😂
屌你老母！ 你冇朋友既？社交洗費，買衫見人 整頭唔洗錢？
我就當你屋企打機，鍵盤滑鼠主機 ，而家砌機你知唔知市價最平都幾千。
房租唔洗水電煤？你又話同老豆老母住，咁你仲仆街！ 洗人地當冇洗過錢

其實父母鳩，仔女識諗一定會怨。怨既同時會點樣增值自己先係最大分別。

咪就係講左唔生先要絕育囉死on9

可以唔洗帶套屌西 幾爽

住邊

同條女有共識咪結紮囉
有幾難

仲有無下一代都未知

低慾望社會，好似日本咁

有事要用錢既話會好痛苦
月光係爽，無事既話月月爽，但好多野會無得選擇去做

各有各精彩

我係業主好需要大家相信財務自由

唔係邊有人買我層樓同車位

唔一定ge由fg起 如果每月支出都係15k就會咁樣覺得
不過我覺得都係要儲多個錢以免不時之需

一陣又窮人生仔?

做乜姐你而家唔係話強積金回報差呀

有自住樓，唔駛比家用+無女咪ok

又唔一定要使曬 儲到咪儲囉 香港好多時就係因為租樓供樓搞到咁辛苦啫

深水埗嗰啲唐樓8-9k 100呎
聽落好似好細但係一個人住已經足夠

唔講咁遠
搵15k 月光 同搵 30k 月光
已經唔一樣的生活

100呎乜依家要8-9K
唔熟行情，但朋友租15k好似唔夠有400-500呎私樓住

百零呎

識劏就fatfat

去旅行都要儲幾個月錢啦...搵得15k
月月清無問題 每個月儲完淨返咪洗囉

乜都唔搞幾萬蚊都夠

16K 狗鐵 足夠了
2K公屋
1.5K 水電煤上網電話
6K 食3餐
1K 日用品+衫褲
0 搭車
仲有5K 做鐘意既野

吊

當十年前開始供 其實無咩可能唔賺

保證基金咪唔會蝕囉，自己唔柒管理，就賴黎賴去

有個frd又係月光，之後突然無野做，窮撚到飯都無錢食

成份糧拎嚟叫雞

冇住屋需求 冇女要溝 身體健康可能係嘅

呢代人有MPF,打30-40年工少極都有40萬啦。好過以前好多啦

佢地有生果金綜媛
佢地咁做純粹無野做/貪念

有朋友就係咁
屋企有層樓比佢, 唔使拍拖, 老豆老母唔使佢養, 毒女一個無拖拍
不過月入幾皮
而家日日呻無旅行去, D錢儲黎唔知做乜

好多人老豆可能都係咁諗

關做gym乜事
肌肉發達就可以對抗器官老化？

咁咪益左大陸囉…儍仔

呢樣真 ， 人類既繁殖速度太嘔心。 地球已經失衡

點解?

而家班投資佬口中既財務自由就係咁樣

其實係
之前做過份hea工18k仲要14個月糧
同屋企人住
下晝叫外賣30幾蚊夜晚食屋企搭車來回一日20蚊
一年仲可以飛兩三轉日本叫雞
份工做過世都幾爽

如果你公司唔執既話咪ok囉

點解成日講到15k既工好得閒，可以好輕鬆生活
50k既工就好忙，冇左人生？
以我既經驗反而掉番轉wo
人工越高越得閒，點人做野
人工越低越忙，萬零蚊d工反而冇時間做自己野

真
一路心入面怨一路努力讀書大學畢業
做幾年嘢身家仲多過佢地

單單係唔買樓係香港已經夠玩, 排公屋就係踏出社會重要既一步

諗住老左洗哂d錢就自行了結

後生果陣會咁諗係到呃自己唔儲錢，但到大左身邊個個買哂樓上哂車財務自由，自己先黎後悔已經太遲，除非你住公屋找老綜或者退休之後安樂死另計

舊時代一個女人可以生十個，人均壽命60都無
最主要係依家人類壽命靠醫學可以捱到平均8/90歲
依個20-30年壽命嘅差異影響深遠，當權者可以有更多時間去吸民生嘅血

你叫班做幾年嘢都係15/6k嘅人去想像50k up嘅職業生涯
強人所難

就算佢冇話過要生 搞大人個肚唔肯落咪又係要下一代捱

正常u grad幾年都開始要諗結婚住屋
唔少同學朋友都結婚買樓

係要諗下幾多歲退休，幾多歲死同退休後嘅使費啫。

買樓係我依家人工同儲錢都無可能買到
決定住公屋 退休老綜 但錢要儲嘅

我係老闆都多謝佢哋

仲有自殺都係，唔該各位年輕人未到60歲前都唔好走去死

月光族，又苦又甜，返一世工

又想害人幫老闆打一世奴工

Lm

返工好精彩？

40k 準時返工放工, 返5日, 一年廿幾日假

人哋又無話要結婚生仔，做乜要批評人哋嘅生活態度呢？

遲到早退又有糧出

不知幾爽

hehe又贏

咁撚多正皮d人跟風咋下話
即刻比返個負皮先

又係賭二代，
唔洗太傷心，你並唔孤獨

40年後40萬算d 咩錢 可能租個單位1個月都2-3萬.

15K 既工作雖然都可以好忙, 但係多數都有升既潛力, 做多幾年就跳上去啦.

根本唔係繁殖問題，而係廢老唔死造成嘅失衡
個個周身病痛理應去死嘅又要苟延殘喘
人口老化搞到地球人口過多
有時真係話武肺係地球嘅保護機制
專用嚟清廢老其實我都會信

剝奪人得最多嗰啲而家著緊西裝喺高級餐廳食緊嘢

mpf制度我覺得幾好
一定好過外國退休金 你知道自己有85 歲以上就著數 如果唔係一定蝕 (英國要65 歲先開始 發放退休金 1星期都係得96 鎊)

都係留返機會人

【月光族】年輕人裝身+打機+食=成份糧 「我唔會儲錢，除非要買嘢。」

【借錢梗要還】80後欠卡數329億 95後卡數更激增近六成

u grad有少少專業成份咪有機
無學歷升條春

一星期成1000蚊港紙

失業時請去郊野公園自殺

你識唔識中文...

咁食刺身都會想食下再靚d嘅omakase
真係15k 想買貴d嘅嘢都要儲

我老豆宜家已經係咁 搵幾多賭幾多

咁講啦，
搵得呢個數都係唔會結到婚同有小朋友

醫學太發達 搞到冇左適者生存呢樣野
唔撚掂既基因都可以唔使死
人口老化之餘仲要繁殖下一代繼續唔掂

是鳩但燒左條屍其實好平

如果冇下一次代
或者你係長生不老唔使退休
咁又真係得嘅

前提有單人公屋, 60歲退休唔做等生果金同強積金慢慢咬

兩老過世 我真係諗住任何儀式都唔做
燒屍骨灰撒落海算
除非啲仆街親戚要做 咁俾哂佢地搞 錢佢地出 唔好搞到我

到時我話撚哂事
乜柒都唔會搞
最多考慮下啲骨灰擺邊

唔撚儲錢
到走難果陣。。。

搵15/6K 可以點走難

做難民

買親啲figure都係男角。佢似係女人黎喎。有閪緊係可以月月清啦 要結婚嗰時 咩都要男方俾。緊係無問題啦。
如果佢係男人就俾人話無上進心嫁喇。

你叫咁既能力走難去全英既國家生活
分分鐘仲慘過入集中營

月光族：有mpf有綜援唔怕

儲錢準備隨時走難

問題係
唔去旅行一個月好難洗一皮

真係15k同物慾低而洗開15k心態又真係差好遠ge

識英文就唔係難民啦

依家香港人就係難民啦

唔通留畀你

佢應該係講等值呢一刻既400k
錢會通漲你個mpf ac 適當投資下都會跟住上（理論上）

理論上係, 但今年支廢令我Mpf 少左4千銀

冇得屌又使乜絕育？

有$個啲叫移民
冇$就係難民

150k 就好啲

有意外就害仔女一生

留黎老左一條毒撚逆按揭

老左揾唔返後生咁多你就知仆街

兒登仔9up就叻
14-16k新界九龍都租到2房1廳
1手資訊

5k都夠啦

會有先後，未走果個話要搞都要搞，第一個走時搞左，到第二個走時又會跟住搞，結果都係要搞。

供35年先有
要食返政府35年先有賺 如果得70 歲命的話 就白供了

mpf d錢起碼可以留比下一代

整體福利cover返

其實好多日本人早二十年就過緊依啲生活 佢地依種人多數冇結婚生仔養兩老嘅諗法 日日番工放工再用曬啲錢飲飲食食玩

15K已足夠唔溝女唔叫雞都OK嘅

啲後生洗錢，洗來洗去都有機會買左大陸制嘅嘢

皮五買部MacBook 都要儲幾個月
買iPhone 咪又係要儲
真係希望社會多啲咁嘅人，咁先會多啲機會比人

不 香港褔利好過英國

咁先係享受人生

佢怕父母死果陣冇錢搞白事呀嗎？

我見其他回覆都係咁理解喎。

人都死左父母點會知你有冇搞白事，咪又係搞俾親戚朋友/兄弟姊妹睇等大家覺得自己盡左孝。

可以落

肌肉就係你既外掛器官喇，睇下洲長70歲又唔見人地器官老化得好勁
連登仔真係連登仔，最鐘意話做GYM無用但自己就跑幾步都無氣

如果上唔到公屋一定要諗上車，唔係話儲得1$得1$ 係要儲到第日退休生活安穩，真係唔好諗政府會幫你

真係可以對抗器官老化
儲存血糖,調節血氧,提高新陳代謝,肌肉可以保護關節
促進生長激素,肌肉激素分泌 抗衰老

兒登仔真係

7成人返緊工，笑搵得少嘅個3成人
返5日笑返6日半
你有你笑同被人笑，我有我生活
搵幾多滿足都會被連登仔笑嫁啦

入咩老人院直接重刷啦！

租都一皮
當然可以拍散拖一齊租
聽落都幾開心

介紹黎識下幾毒唔緊要有樓有高潮。

自己都唔夠洗唔夠住 仲生下一代出黎獻世?

唔生仔 到你老左就知咩事

你講到唔儲錢既，不如去咬老綜過世啦，仲舒服

咩事

60歲後點算？住邊？點比租？

生仔老左都未必理

咬老綜

加埋有氧運動就係嘅

👍

政府會借俾你